［突發］王子大婚香港放假一天？

咦，你以為我講緊今日哈利王子與美瑾瑪歌小姐結婚的大日子？

我也想今日放假一天，不過我要說的其實是他的父親——皇儲查理斯與戴安娜在1981年7月29日的婚禮。雖然當日是星期三，但所謂「儲君有慶，薄海同歡」，香港跟隨英國將當天列為公眾假期。

根據報紙報道，當日在中國通勝是宜嫁娶的吉日（咁似麥玲玲算出英女皇一生衣食無憂，大富大貴嘅？）。郵局為紀念王儲大婚，當日開售三款面值分別為兩毫、一元三角及五元的主題郵票，吸引大批市民排隊購買。在中區郵政局，高峰期曾有過千人輪候，有人最早在清晨五點半開始排隊。而葵芳、葵涌邨、石籬邨、梨木樹邨四間郵政局更加出現混亂，需要警察維持秩序。

市政局康樂體育事務處則在下午5時於黃大仙摩士公園舉行「英皇儲大婚體育同樂日」。當日數以千計市民參與多種遊戲及競賽項目，例如八千米環區長跑，亦有一些以中國迎娶禮儀為題材的障礙競賽，參加活動者均獲贈王儲伉儷肖像的紀念章。無線電視台亦派出藝員，如翁靜晶、蔡楓華、黃日華、苗僑偉、李國麟，參與其中的「群英競技賽」。

中巴花車 (圖片來源﹕香港工商日報)

中巴在下午派出了一輛改裝的勝利型巴士花車巡迴港九，四周圍上彩色花球，車前鑲有一個金色的大皇冠，下面更放有一對新人的照片及祝賀字句。

而從下午四點幾，市民就在家中或置地廣場等地收看無線及麗的電視直播婚禮盛況。麗的電視更有搞作，製作結婚禮餅送給當日香港第一對結婚的新人，亦仿製戴安娜的婚紗在晚上的節目「著燈」中試穿。

不過今時唔同往日，哈利王子大婚我們就無得受惠，唯有乖乖坐低睇電視喇！

唔知大家有沒有當日放假的回憶呢？

....

37年前 而又有回憶既 今日係咪會上連登呢

連登仔真係得返零零後？

弱智咪撚上網啦 影衰哂
37年前
咁而家30歲既人冇回憶
咁係咪00後呀

英屬香港

戴安娜真係有股貴氣

尋日英國都冇假放啦
得威廉結婚有

數學天才

果日宜嫁娶的吉日，15年後又會離婚，十九通勝老吹

查理斯我諗都無乜連登仔出左世喇
威廉王子結婚果日喺倫敦Working Holiday緊
果日係紅日全國放假
住倫敦既個個都哩晒係屋企
到下晝市中心好多街都係Street Party
然後周圍都播住威風凜凜進行曲
唔知今次係咪都係咁

而家跟習近平生日放假